蔡英文：年假後可日產420萬個口罩, 政府統一採購

蔡英文：年假後可日產420萬個口罩 政府統一採購
2020-01-30 HKT 16:23

在台灣，蔡英文總統說會加強管控防疫物資，應對武漢的新型肺炎疫情。

至於台灣民眾關心的口罩問題，蔡英文說年假後會逐步恢復生產，每天可生產420萬個，政府相關部門會統一採購、調控、定價，並追蹤口罩產量與存貨，確保島內供求情況，並會嚴格偵查囤積及抬價等問題。

針對疫情對經濟構成的衝擊，蔡英文說已指示相關部門應對，包括穩定股市及匯市、減少短期心理因素衝擊、輔導企業做好防疫、對受衝擊的產業提供紓困措施等。她又慰問在防疫前線的各部門人員。

蔡英文

但都唔夠6分1內需

救香港呀，英文

台灣自己都未夠

香港人用血嚟幫你 你幫下香港啦

佢地有咁既技術，就自然可以加大個生產線嫁啦，洗同佢擔心

千幾萬人口，一日得420萬個口罩
人哋都唔夠

台灣人口2400萬
每人每日兩個 4800萬
當三個人一個戴 都要1600萬

2300 萬人
唔係個個用 都夠啦

民選同獨裁殖民政府分別

唔係個個用都好緊。。。唔入口堅唔夠。。。到時睇下邊個國家供應返俾台灣。。。啲話唔限出口既on9藝人應該拎去鞭屍

每星期賣半日產量俾香港得唔得

咁有d人本身已買夠1，2個月量
同埋唔係個個出街
佢日產480萬係俾d未買既人
已經接近全台夠用

台灣嘅災難⋯⋯

先自救而後救人，蔡英文今次做得好

2300萬人
農村人口疏唔多需要，當佔人口兩成人，當中兩成會用，城市人有d唔出門口唔洗戴，出門口都唔一定個個戴，當一半人會戴
按每日用一個計：2300x20%x20%+2300x80%x50%=1012萬
其實都唔多夠用

又唔係本身無晒口罩存貨
同埋可能有d偏遠地區冇遊客可能唔洗用

人地寶島禁中國人入境 入左境果幾個就集中曬所有資源搞掂佢
順便拎嚟做實驗整疫苗

相比下香港果件777得個放字

台灣限制大陸人入境，只要過一段時間再無乜疫情發生，就會有口罩俾香港

有承擔

人地有做野先啦大佬
香港個個唔用腦

我哋黃色經濟圈夾錢係香港開口罩廠得唔得